kosmos radziecki satelita wywiadowczy był to statek typu zenit należący do programu zenit którego konstrukcja została oparta na załogowych kapsułach wostok prócz zdjęć wywiadowczych satelita wykonywał również badania górnych warstw atmosfery w tym promieniowania jonizującego kapsuła z negatywami opadła na terytorium zsrr po dniach bibliografia